【天朝兩會】有人大代表建議 讓港澳台青年到中國參軍

中國「兩會」舉行期間，許多代表提出奇特的建議與構想，台籍全國人大代表、富麗（香港）國際集團董事局主席蔡培輝今（7日）建議，很多港澳台年輕人希望能到大陸從軍，「鍛鍊自己，保家衞國」。在他看來，中國應該重視港澳台年輕人希望在大陸參軍的想法，如果能夠在軍隊裡得到專業的培養和訓練，展現男兒本色，磨鍊堅強意志，提升國家認同感。不過，中國《兵役法》目前並非適用於香港的全國性法律，港人參軍沒有法律依據。

祖籍台灣台南，因母親是福建泉州南安人，從小在泉州長大的蔡培輝表示，小時候，他的夢想是參軍，長大後如願以償地參加越戰，「扛起槍上了戰場，光榮立戰功」。這段參軍的經歷，喚起蔡培輝內心深處的家國情懷，他激動地說：「希望兩岸經濟發展、實現和平統一，支持兩岸盡快統一。」他又向「台獨」分子喊話說：「要分裂祖國，我們港澳台同胞絕對不答應！」

對於香港經濟前景，蔡培輝看法相當樂觀，他引用了中國經濟學者吳曉波的一句話來形容自己的心境：「一場危機之後，有人看到摧枯拉朽，有人看到全速重構。」在他看來，風雨如晦的香港也尚存轉機，只要遵照香港《基本法》，背靠大陸，立足香港之勢，香港發展經濟就有希望，前景就會光明，搞「港獨」不得民心，會走進死胡同。

事實上，早於2011年6月，時任港澳辦主任王光亞訪港與年輕人對話時首次提到，相信香港年輕人有加入解放軍或成為中國外交官的可能。香港新民黨當時還發起簽名活動，呼籲港人支持解放軍開放香港居民自願參軍的資格。2015年兩會，建制派的民建聯還建議鼓勵港人參與國事，包括建議設立制度讓港澳居民中的中國公民可自願應征入伍服義務兵役。同年1月，中國國防部發言人曾表示，中國《兵役法》不是在香港適用的全國性法律，港人參軍目前還沒有相應的法律制度。一些香港市民表達出參軍入伍為國防事業貢獻力量的意願，「我們對香港民眾的愛國熱情表示歡迎」。（國際中心／綜合外電報導）

之後會變強制參軍，打仗搵港澳人先做炮灰，達成人口清洗

估唔到香港人都會有咁嘅一日

連燈仔攞武器機會黎啦

福建人

當差都冇人去
何況參軍

想推香港人上前面做炮灰

做炮灰，點會比槍你

俾槍唔俾子彈

叫台灣人參軍？弱智？

唔會啦
根本信你香港人唔過

大陸一定唔俾

送香港人去西藏高山打印度佬
支那人士兵就可以繼續唱k

清朝新軍

強徵港青，代替韮菜做炮灰，一石二鳥，又毒又賤

湖北新軍

放心，你想佢都唔會收

台灣係兵役制

當過國軍轉入解放軍係咪要軍法處置/叛國法ready

台籍全國人大代表、富麗（香港）國際集團董事局主席蔡培輝今（7日）建議，很多港澳台年輕人希望能到大陸從軍

又作故仔

越戰=中越戰爭？

入係唔係香港人覺得走得唔夠快

On9

幫英美國參軍打柒你垃圾支那就有年青人想去